% -*- coding: utf-8 -*-
\section{Résultats}

\begin{frame}[t]
  \frametitle{Ordinateur utilisé : \textit{Bertha}}%
  Sauf mention contraire,\\
  les résultats qui suivent
  ont été calculés sur l'ordinateur \textit{Bertha} :\\
  2 processeurs de 4 c\oe{}urs physiques $\times 2$ avec l'Hyper-Threading.\\
  Donc \textbf{8 c\oe{}urs physiques}
  et 16 c\oe{}urs logiques.

  \bigskip
  Moyennes sur 10 ou 30 répétitions.
\end{frame}



\begin{frame}[t]
  \frametitle{Accélération pour le programme Scheme \texttt{linear\_10000}}%
  \begin{picture}(0,0)
    \put(-10,-215){\input{tikz/legende.tex}}
  \end{picture}%

  \vspace{-6ex}%
  \includegraphics[width=\textwidth]{eps/Bertha/yerrorbars__resume__benchmarks__TypeSet__OPi_linear_10000__speedup.eps}

  Le graphe d'états pour \texttt{linear\_10000} est complètement linéaire,\\
  donc aucune (selon nos algorithmes) parallélisation n'est possible.
\end{frame}



\begin{frame}[t]
  \frametitle{Accélération pour \texttt{linear\_5000\_gen4fibonacci\_recur}}%
  \vspace{-3ex}%
  \includegraphics[width=\textwidth]{eps/Bertha/yerrorbars__resume__benchmarks__TypeSet__OPi_linear_5000_gen4fibonacci_recur__speedup.eps}

  Le graphe d'états avec une chaîne initiale non négligeable,\\
  d'une proportion
  $\beta = \frac{L}{N} = \frac{15006}{64855} \simeq \nombre{0,231}$.

  La courbe en {\color{PlotMaroon}marron} exprime la borne supérieure indicative\\
  pour cette longueur de chaîne initiale :
  accélération $= \frac{p}{(p-1) \beta + 1}$.

  \smallskip
  $p = 8 =$ nombre de c\oe{}urs physiques
\end{frame}



\begin{frame}[t]
  \frametitle{Accélération pour \texttt{primtest}}%
  \begin{picture}(0,0)
    \put(-10,-215){\input{tikz/legende.tex}}
  \end{picture}%

  \vspace{-3ex}%
  \hspace*{-1em}%
  \includegraphics[width=0.55\textwidth]{eps/Bertha/yerrorbars__resume__benchmarks__TypeSet__Sergey_jfp_primtest__35__speedup.eps}%
  \hspace*{-1ex}%
  \includegraphics[width=0.55\textwidth]{eps/Serenity/yerrorbars__resume__benchmarks__TypeSet__Sergey_jfp_primtest__speedup.eps}

  À gauche sur l'ordinateur \textit{Bertha}
  avec 8 c\oe{}urs physiques.

  \medskip
  Les résultats de droite
  ont été calculés sur l'ordinateur \textit{Serenity} :\\
  4 processeurs de 16 c\oe{}urs physiques.\\
  Donc 64 c\oe{}urs physiques.

  \medskip
  Les meilleurs algorithmes profitent des c\oe{}urs physiques\\
  mais jusqu'à une certaine limite.
\end{frame}



\begin{frame}[t]
  \frametitle{Accélération pour \texttt{kcfa\_worst\_case\_40} et \texttt{qsort}}%
  \begin{picture}(0,0)
    \put(-10,-215){\input{tikz/legende.tex}}
  \end{picture}%

  \vspace{-3ex}%
  \hspace*{-1em}%
  \includegraphics[width=0.55\textwidth]{eps/Bertha/yerrorbars__resume__benchmarks__TypeSet__Sergey_kcfa_kcfa_worst_case_40__speedup.eps}%
  \hspace*{-1ex}%
  \includegraphics[width=0.55\textwidth]{eps/Bertha/yerrorbars__resume__benchmarks__TypeSet__AlgoDat1_qsort__speedup.eps}

  À gauche pour \texttt{kcfa\_worst\_case\_40},
  à droite pour \texttt{qsort}.

  \medskip
  Les performances de l'algorithme {\color{PlotCSPart}C-S-set}\\
  varient énormément d'un programme Scheme à l'autre.
\end{frame}



\begin{frame}[t]
  \frametitle{Accélération et efficacité pour \texttt{qsort} sur \textit{Hydra}}%
  \begin{picture}(0,0)
    \put(-10,-215){\input{tikz/legende.tex}}
  \end{picture}%

  \vspace{-4ex}%
  \hspace*{-1em}%
  \includegraphics[width=0.55\textwidth]{eps/Hydra/yerrorbars__resume__benchmarks__TypeSet__AlgoDat1_qsort__speedup.eps}%
  \hspace*{-1ex}%
  \includegraphics[width=0.55\textwidth]{eps/Hydra/resume__benchmarks__TypeSet__AlgoDat1_qsort__efficiency.eps}

  Les résultats qui suivent
  ont été calculés sur un ordinateur du cluster \textit{Hydra} :
  2 processeurs de 20 c\oe{}urs physiques.\\
  Donc 40 c\oe{}urs physiques.
  (Mais uniquement 20 démandés.)

  \medskip
  Confirme que le meilleur algorithme est
  {\color{PlotCPart}C-part}.

  La différence avec
  {\color{PlotCSPart}C-S-part}\\
  est due à l'acteur en moins qui effectue les évaluations.

  \medskip
  Ce sont les meilleurs résultats obtenus.\\
  Accélération croissante jusque $p = 20$.
\end{frame}



\begin{frame}[t]
  \frametitle{Résumé des performances}%
  {\footnotesize
    \begin{tabular}{@{}|@{\ }l@{\ }|@{\,}|@{\ }l@{\ }|@{\ }l@{\ }|@{\ }l@{\ }|@{}}
      \hline
      Par message envoie
      & {\color{PlotLSAPart}Loop -- SenderAggregator}
      & {\color{PlotCSPart}Concurrent -- Sender}
      & {\color{PlotCPart}Concurrent}\\
      \hline
      \hline
      un seul état
      & {\color{PlotLSAPart}L-SA-state}
      & {\color{PlotCSPart}C-S-state}
      & {\color{PlotCPart}C-state}\\
      \hline
      ensemble d'états
      & {\color{PlotLSAPart}L-SA-set}
      & {\color{PlotCSPart}C-S-set}
      & {\color{PlotCPart}C-set}\\
      \hline
      part ``égale'' d'états
      & {\color{PlotLSAPart}L-SA-part}
      & {\color{PlotCSPart}C-S-part}
      & {\color{PlotCPart}C-part}\\
      \hline
      \hline
      \Sharp{} acteur \texttt{eval}
      & $n = p - 1$
      & $n = p - 1$
      & $n = p$\\
      \hline
      Contrôle
      & barrière entre itérations
      & synchronisation
      & synchronisation\\
      \hline
      Envoi état(s) par
      & l'acteur spécifique
      & l'acteur spécifique
      & chaque \texttt{eval}\\
      & envoie tout
      & associe disponibilité
      & associe disponibilité\\
      &
      & \qquad états/acteurs
      & \qquad états/acteurs\\
      \hline
      Mise à jour par
      & l'acteur spécifique
      & chaque \texttt{eval}
      & chaque \texttt{eval}\\
      \hline
      \hline
      Performances
      & mauvaises
      & variables
      & bonnes\\
      \hline
  \end{tabular}}

  \medskip
  De manière général les implémentations {\color{PlotCPart}C-$\ast$}
  sont les meilleures.

  \medskip
  Les résultats confirment que l'implémentation {\color{PlotCPart}C-part},\\
  supposée la meilleure selon les deux axes d'améliorations,\\
  est bien la meilleure.

  \medskip
  Les performances {\color{PlotCPart}C-part} sont bonnes lorsqu'une parallélisation est possible\\
  de part la structure du graphe d'états.\\
  Et son surcout est minimisé dans les portions linéaires du graphe d'états.

  \medskip
  Les résultats confirment aussi que les performances sont limitées\\
  par la structure du graphe d'états.
\end{frame}
% Local Variables:
%   ispell-local-dictionary: "french"
% End:
